［學術討論］機場運作最驚d乜？

一定係無人機/航拍機

英國機場噩夢：小小無人機為何令航空交通大混亂

只是機場範圍內見到有無人機，就一定會停飛直到無人機消失為止

所以記得千祈唔好係機場附近玩無人機

咁如果玩玩吓無人機俾怪風吹咗去機場點算？

我建議盡量控制無人機沿客運大樓/HAECO飛入機場中央
原因：
1.紅線位於兩條跑道中間，一般不會有飛機飛行，以免撞機
2.控制塔位於機場中央，讓ATC更易發現無人機以安全處理
如做不到亦應令無人機盡量遠離跑道

航空安全，人人有責

自推

航空安全，人人有責

Msg from 民航處航空塔員工
if you wanna block us , needs to block the shuttle station and tung Chung pier

之前8月5佢安排過快艇去東涌接同事1

只要有少少唔安全 我哋大條道理唔返工

另外你哋可以試圍民航處總部 可以直接癱瘓晒我哋雷達管制 會比控制塔影響大好多倍

千祈唔好破壞雷達 大霧山同mount parker 最重要 一斷我哋會睇唔到飛機做唔到嘢 山上面又無人守

一早都咁講 搞咩雷達站 吃力不討好 一架無人機全停 如果唔怕死就送㗎無人機入國航嘅引擎到

記得機場唔好玩無人機，風爭都唔好

on9 仔，機場早就有干擾器干擾無人機

唔撚好同我講干擾干擾器

上機前好去處：香港機場 T2 展望台 Skydeck